梁特暗插薯片叔亂派錢：冇攞過嗰6千蚊 即被揭講大話 當年話會捐

梁特暗插薯片叔亂派錢：冇攞過嗰6千蚊 即被揭講大話

2017-01-18 17:07:00 HKT

何家達攝
【新增影片】

特首梁振英今日舉行公佈施政報告後的記者會，被記者問到有多項政策未有推行，為何梁會認為競選政綱的承諾基本上已經全部落實，例如未有落實全民退保。梁就表示對於全民退保被指走數，堅稱自己競選時只提倡「退保」，並非「全民退保」；又突然提到政府當年所派$6,000元他至今沒提取過，多次重複「當年派嗰六千蚊人人有份，嗰六千蚊到今日無攞，我嗰六千蚊我到今日無攞，仲喺庫房度」，強調「我唔需要嗰六千蚊」，似在意指全民無篩選的退保對他無用。

該派錢計劃是時任第四任財政司司長的曾俊華，於2011年發表的2011/12年度財政預算案，當中提出向平均月入低於1萬港元市民的強積金戶口一次性注入$6,000港元，惟該項措施惹來不少爭議，其後曾俊華宣佈改為向年滿18歲的香港永久性居民一次性發放$6,000元。

翻查資料，2011年財政預算案向成年的永久居民派發6,000元現金，《文匯報》當時曾大篇幅報道，時任行政會議召集人梁振英曾在公開活動表示，他會把6,000元捐給「寸心行動」基金，協助受沙漠化影響的內地人。當時「寸心行動」基金亦指善款在短短3個月內已達13萬元。梁振英當時亦呼籲中小學生，捐出部分利是錢。但今日記者會上，卻稱未有提取過6,000元，未知是否最終未有捐出款項。

好心佢啦

8700萬

講左當捐左
講心唔講金

未捐姐

我任內無講過....

捐利是錢
學生咁撚柒窮都要人捐

個6000加撚埋都多唔過你D濕尻大白象，九牛一毛

From standnews

我印象中我冇講過

基本果條線都好低下喎

想陰人點知又自己仆直

淋病會唔會繼續689承諾左但唔做呢條路線

講得咁大聲 柒到應一應

肉酸到

柒到呢

條臭閪話聽唔到反對聲音嘛
一定會繼續呢條路線

之前喺某國際慈善機構做義工
打聽到好多名人對住傳媒口講完捐俾我地
但之後多數走數

講得多大話自己都唔記得

大話多到自己都唔記得